# Pasang ulang grub

Pastikan sedang berada di mode `chroot`. Langkah-langkahnya ada di [panduan chroot](../chroot/index.md). Setelah masuk ke chroot, pastikan `sky` di liveusb sudah menggunakan versi terbaru `1.18.10+`. Jika belum terbaru jalankan perintah ini.

```
get l7-tools
```

Kemudian jalankan sky.

```
sky --grub
```

- `Boot mode uefi:` ketik `y` jika menggunakan uefi, ketik `n` jika menggunakan legacy.
- Khusus legacy diharuskan memilih bootloader, misalnya `sda`.
- `Continue install grub:`, ketik `y` untuk melanjutkan.

Secara otomatis grub akan terpasang sesuai bootmode yang digunakan.
